政府拒動高球場半分儼如聖地 會籍炒價逾千萬權貴個個係會員

土地供應專責小組近日討論粉嶺高爾夫球場建屋的可能性，輿論質疑政府一方面高呼土地不足，另一方面在預期高球場的建屋量時就疑似「報細數」，減低要求發展高球場的壓力。政府對高球場「珍而重之」，幾近成碰不得的禁忌，是為了當中的數百棵樹著想，還是持有會籍的達官貴人？

香港有多個歷史悠久的高級私人會所，但其入會門檻極高，規定須由會員推薦，並非靠身家就可入會，故一眾達權貴人莫不視一個會籍為身份象徵。在云云會所當中，香港賽馬會、香港會、石澳鄉村俱樂部，以及今次的爭議點香港高爾夫球會，則被合稱為「四大難入會所」。由於會籍數目有限，在僧多粥少的情況下，已成一項炒風熾熱的資產。

香港高爾夫球會的會籍有個人和公司之分，前者不能轉讓，會費35萬，但輪候入會的人數以千計，平均要排20年方能入會，公司會籍則有300個並可供轉讓，根據會籍買賣公司的資料，其市場價高達1,600萬，而且申請會籍的公司必須要上市，營業額達6、7億元方達基本門檻，而每年的二手交易宗數都不過雙位數。

擁有一個香港高爾夫球會會籍，除了證明自己身家豐厚外，亦能顯示自己身份地位，事關高球會有「富豪樂園」之稱，城中超級富豪如李嘉誠、李兆基，以及榮智健等，都是其會員，行政會議當中，亦有任志剛、湯家驊、葉劉淑儀和林健鋒為高球會會員。

當粉嶺高球場被收回建屋，即使只是部份發展，都會令會籍價格有大幅波動，更重要的是，影響到一眾達官貴人享樂的空間，敢問由權貴小圈子選出來的特區政府，又豈敢動高球場半分？